\documentclass{article}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}

\begin{document}

\title{Ejemplo de artículo LaTeX}
\author{Autor de ejemplo}
\date{\today}

\maketitle

\section{Resumen}

Este documento presenta un ejemplo de artículo LaTeX con cinco párrafos en Lorem Ipsum, incluyendo expresiones matemáticas en el texto, ecuaciones y una tabla. El objetivo es servir como material de referencia para cursos de LaTeX para principiantes.

\section{Párrafo 1}

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. In hac habitasse platea dictumst. Vivamus magna, consequat ut laoreet quis, ullamcorper ac lectus. Sed euismod risus eu arcu congue, non tincidunt enim semper. Sed id justo eget nunc hendrerit scelerisque. Donec iaculis elit ac arcu congue, ac aliquam orci finibus. Sed ipsum nunc, aliquam a quam eget, convallis sit amet quam. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Suspendisse potenti. Maecenas nec enim eget neque laoreet ultricies. Nullam pulvinar, quam ac semper tincidunt, magna odio bibendum quam, euismod semper leo arcu et orci.

\section{Expresión matemática en el texto}

La velocidad de la luz $(c)$ en el vacío se define como la velocidad a la que las ondas electromagnéticas se propagan en el espacio libre. Su valor es aproximadamente $299.792.458$ metros por segundo (m/s).

\section{Ecuación}

La ecuación de Einstein para la masa-energía es una de las ecuaciones más famosas de la física moderna. Se expresa como:

$$E=mc^2$$

\begin{equation}
	E=mc^2
\end{equation}

Donde:

* $E$ es la energía
* $m$ es la masa
* $c$ es la velocidad de la luz

\section{Párrafo 2}

Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia curae; Sed sed lectus nec dolor pretium mollis. Nulla facilisi. Sed ac enim eget ligula condimentum hendrerit. Morbi semper erat non leo semper, eget luctus nunc hendrerit. Donec ultricies augue eget arcu lobortis, et semper ante laoreet. Fusce eget massa non enim aliquam lacinia. Donec velit nibh, ullamcorper ac lectus sit amet, ultrices scelerisque metus.

\section{Tabla}

\begin{table}
\begin{tabular}{|l|c|r|}\hline
Ciudad & País & Población (millones) \\\hline \hline
Caracas & Venezuela & 3.2 \\ \hline
Bogotá & Colombia & 7.9 \\\hline
Buenos Aires & Argentina & 15.3 \\\hline
São Paulo & Brasil & 12.2 \\\hline
Ciudad de México & México & 21.9 \\\hline

\end{tabular}
\end{table}

\section{Párrafos 3, 4 y 5}

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia curae; Sed sed lectus nec dolor pretium mollis. Nulla facilisi. Sed ac enim eget ligula condimentum hendrerit. Morbi semper erat non leo semper, eget luctus nunc hendrerit. Donec ultricies augue eget arcu lobortis, et semper ante laoreet. Fusce eget massa non enim aliquam lacinia. Donec velit nibh, ullamcorper ac lectus sit amet, ultrices scelerisque metus. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Suspendisse potenti. Maecenas nec enim eget neque laoreet ultricies. Nullam pulvinar, quam ac semper tincidunt, magna odio bibendum quam, euismod semper leo arcu et orci.

\section{Conclusiones}

Este ejemplo de artículo LaTeX ilustra el uso de párrafos, expresiones matemáticas, ecuaciones y tablas. Se espera que sirva como guía práctica para principiantes en el uso de LaTeX.

\end{document}
